法國人：知世界很多人更慘 但當權利尊嚴被奪 不會坐著被人搶光

雖然人在德國，但鄰國（法國）這幾天的新聞在這邊傳媒鋪天蓋地。

看德文新聞之餘，也想知「民間」聲音。版主有幾位法國朋友住在巴黎，便問一下他們看法。

其中一位好朋友說，她也認同很多時法國人一有不滿，便會上街，不是每次都理由充份，當中也確總有些人趁亂生事。但今次除了政府的確又膠又無能，累積大量民怨，亂加稅是主要爆發點。甜餅政府開徵不少稅收，但人們見到只是做表面裝作解決問題，事實大問題卻不了了之，令人生活百上加斤之餘又無助解決事情，很多人都忍不住上街丟樽。巴黎一日亂過一日，人們覺得不反不行了。

不過她說新聞圖片好像打仗一樣，事實大部份地區照常運作，她上班也沒遇什麼大衝突。

我最深刻是她以下這句話：

「我知道世界上比我們法國承受更多痛苦的地方很多，而法國人其實很喜歡享受生活，所以不是我們愛生事，而是當有人要奪走我們的權利和尊嚴時，我們不會坐著被人搶光」

我私下回她的不分享了，但你們大概也猜到⋯⋯

香港人: 要返工，不了

佢哋都係受香港佔領運動啟發

香港黃雨傘，佢哋就黃背心，仲唔係學香港？

英國佬骨子裡睇唔起法國 因為英國唔需要經過法國大革命用血換來君主立憲
但睇番近幾年 法國佬真係有骨氣過英國佬好多 真係開始對法國改觀

有民主制度選左個總統
又要輸打贏要拉佢落台
又放火又掟磚又搶掠爆玻璃
真係傻鳩先撐法國佬

咁比著你係綜援戶
本來日日冇野就起身就飲茶
每年兩三次旅行
忽然要cut一半
你會唔會示威先？
nothing to lose

法國佬呢d係 “我選得你上台 同樣我可以拉反你落台”

唔係你班香港傻仔以為上撚台就大晒嫁

選左佢出黎覺得佢唔掂 唔通仲盲目咁支持佢咩
如果公司請左個廢物 你都會炒左佢啦
傻鳩先會保佢

一係港豬一係賣港匪
如果佢再廢up
唔洗同佢講咁多

兼且好勇武
反正俾你拉鳩左就免費飯任食
留案底又冇所謂
唔諗住移民
亦唔會搵工

咁燥做乜 講咩妒忌邊個 同支那人話香港人妒忌佢地有錢 所以歧視佢地 有咩分別? 我講緊法國大革命，君主立憲 咁英國佬妒忌啲咩? 法國皇室有好嘢食啊?

Do you hear the people sing

你又知示威班人有份選佢？
投票唔夠人投 就玩騷亂 周街燒車爆玻璃 入舖搶掠
咁係正義？係針對緊政府？
唔講仲以為法國係專制國家呀
見人勇武就撐 傻鳩連登仔

法國總統係咪無得因政策失誤而彈劾落台？
條友任期仲有3年半左右，無制衡手段都幾難頂，咁真係唔怪得啲人要武力示威。

上水都好多 不過係揸住紅白藍袋走水貨

香港老屎忽：你比較非洲個d人，香港其實好幸福架啦，做人要知足，唔好搞事

高級人種係唔同啲
不過遲多幾十年變晒蛔豬好難講

有冇咁浪漫呀?

突然法國法國真係好撚型